<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<modDesc descVersion="79">
    <author>Farmsim Tim (timmeey86)</author>
    <version>1.0.0.8</version>
    <title>
        <en>Conservation Agriculture</en>
        <de>Konservierende Landwirschaft</de>
        <ru>Почвозащитное Земледелие</ru>
    </title>
    
    <description>
        <en><![CDATA[Tired of tilling the ground for hours? Worried by the work/benefit ratio of oilseed radish? This mod is for you:

The general idea of this mod is to make cover crops more useful and improve playstyles where you would never leave your fields barren (more on that later):

- Roller crimping of cover crops is now possible and will provide a mulching and fertilization bonus
- Mulching cover crops will provide the same effect as rolling them
- Direct seeding into cover crops with Precision Farming grants more nitrogen now
- Weeds will no longer appear when seeding into growing, mulched or roller crimped cover crops (until after the next harvest)

The effects described above will be applied in the following cases:
- Grass, Meadow and Oilseed Radish: In any "ready for harvest" states
- Everything else: After being half grown until just before "ready for harvest"
- Root crops: Like above, but also in the "remove foliage" state
- Most modded crops will behave accordingly, for example alfalfa and clover behave like grass

Additionally, direct seeders get an option to allow field creation so you can get rid of your plow for good.

If you only want a part of these features, you can affect the behavior through the in-game settings.

In general, this mod tries to make the three principles of Conservation Agriculture (CA) more viable:

1. Minimum mechanical soil disturbance (i.e. no tillage)
2. Permanent soil organic cover (with crop residues and/or cover crops)
3. Species diversification (through proper crop rotation)    
(Source: Food and Agriculture Organization of the United Nations)

The theory is that respecting these three principles will improve the overall soil quality which prevents soil erosion, nutrient runoff and other issues while at the same time improving the ecosystem in and above the soil.

Farming Simulator 2022 already provides the following things for these principles:
- Direct seeders and direct planters
- Oilseed radish as pure cover crop
- One fertilizer stage (base game) or 25kg/ha nitrogen (Precision Farming DLC) when direct seeding into or cultivating growing crops

This is already a good start, but it's not possible to get both the mulching and fertilizing bonus from oilseed radish, and the fertilizing bonus doesn't offset the fuel, repair and seed costs for planting cover crops, at least with the Precision Farming DLC active.
This mod therefore introduces mulching or roller crimping of cover crops with a large enough fertilization bonus.
Note that with precision farming, nitrogen will be set to the lowest requirement of any base game crop, which is sunflowers (soybeans completely ignore nitrogen). While this means you still have to apply chemical fertilizer for most crops, you will never have to deal with planting into an overfertilized field afterwards. You need to have valid soil samples for the effect to be applied.

This allows field work loops like the following:

Harvest crop -> Apply lime -> direct seed cover crop -> roll or mulch when ready (this also fertilizes) ->  direct seed/plant different crop -> handle weeds and remaining nitrogen -> rinse and repeat

It is recommended to turn periodic plowing off; field stones can be left on since no tillage equipment is being used.

This mod is compatible with the Precision Farming DLC and the Crop Rotation mod (available on github). 

In case of bugs, please create an issue at my GitHub repository.

Special thanks to Matthias, FS Gentleman and Cookie Cat for help and ideas provided to make this mod possible.

Changelog:

v1.0.0.8:
- Fixed an issue where seed usage would be extremely high with certain map/mod combinations

v1.0.0.7:
- Fixed a mod conflict with LFHA ForageOptima Standard and disabled weed suppression if it's enabled since that mod causes lua errors with weeders in general

v1.0.0.6:
- Weed suppression should now work properly. Previously, the visual appearance was correct, but the weed map was not

v1.0.0.5:
- Fixed an issue where seeder field creation would work the wrong way round

v1.0.0.4:
- Fixed an error which would occur when precision farming was not in the mod folder
- Renamed "set/getLimitToField" to "set/getLimitSeederToField" to reduce likelyhood of mod conflicts

v1.0.0.3:
- Fixed an issue where field creation would not work on meadows

v1.0.0.2:
- Fixed compatibility issues with "Cultivator Field Creator" mod
]]></en>
        <de><![CDATA[Müde von der stundenlangen Bodenbearbeitung? Unzufrieden mit dem Kosten/Nutzen Verhältnis von Ölrettich? Dann ist diese Mod für dich:

Die grundsätzliche Idee der Mod ist es, Zwischenfrüchte nützlicher zu machen und Spielweisen zu verbessern, bei denen immer etwas auf dem Feld wächst (mehr dazu später):

- Zwischenfrüchte können nun mit einer Walze umgeknickt werden (engl. "roller crimping") und geben Mulch- und Düngeboni
- Der selbe Effekt wird mit Mulchern erzielt
- Beim Direktsäen in Zwischenfrüchte mit dem Precision Farming DLC wird mehr Stickstoff bereitgestellt
- Nach dem Säen in wachsende, gewalzte oder gemulchte Zwischenfrüchte wächst kein Unkraut (bis nach der nächsten Ernte)

Die beschriebenen Effekte werden in den folgenden Fällen angewendet:
- Gras, Wiese und Ölrettich: In jedem erntereifen Zustand
- Alles andere: Ab der Hälfte der Wachstumsstufen, aber vor der Erntezeit
- Wurzelgemüse: Wie oben, aber auch im Zustand "Kraut entfernen"
- Die meisten Mod-Früchte verhalten sich analog, zum Beispiel sind Luzerne und Klee ähnlich wie Gras

Darüber hinaus erhalten Direktsaatmaschinen eine Option zur Felderzeugung, damit ihr das Pflügen entgültig an den Nagel hängen könnt.

Falls ihr nur einen Teil dieser Effekte möchtet, könnt ihr das Verhalten durch die Spieleinstellungen beinflussen.

Grundsätzlich versucht diese Mod, die drei Prinzipien von Conservation Agriculture (CA) lohnenswerter zu machen:

1. Minimale mechanische Bodenbewegung (Kein Einsatz von Pflügen, Grubbern, Eggen, ...)
2. Permanente Bodenbedeckung (durch Pflanzenrückstände und/oder Zwischenfrüchte/Gründüngung)
3. Einhaltung von passenden Fruchtfolgen
(Quelle: Food and Agriculture Organization der Vereinten Nationen)

Die Theorie dabei ist, dass bei Einhaltung dieser drei Prinzipien in der realen Welt die Qualität des Bodens verbessert wird, wodurch Erosion, Nährstoffauswaschung und andere Probleme vermieden werden. Gleichzeitig soll das Ökosystem im und über dem Boden verbessert werden.

Der Landwirtschaftssimulator 2022 bietet bereits die folgenden Dinge für diese Prinzipien:
- Direktsaat-Sämaschinen (auch Einzelkornsämaschinen für Direktsaat)
- Ölrettich als reine Zwischenfrucht
- Eine Düngestufe (Base game) oder 25kg/ha Stickstoff (Precision Farming DLC) beim Direktsäen in oder Grubbern von Zwischenfrüchten

Dies ist bereits ein guter Anfang, aber es ist nicht möglich, gleichzeitig den Mulchbonus und den Düngebonus von Ölrettich zu erhalten, und der Düngebonus deckt die Kosten für Sprit, Reparatur und Saatgut für die Zwischenfrucht nicht ab, zumindest mit dem Precision Farming DLC.
Diese Mod führt erlaubt daher das Mulchen oder Walzen (mit Mulcheffekt) von Zwischenfrüchten mit einem ausreichend großen Düngebonus.
Wenn Precision Farming aktiv ist, wird der Stickstoff auf die benötigte Menge der sparsamsten Frucht im base game gesetzt: Sonnenblumen (Sojabohnen ignorieren Stickstoff komplett). Auch wenn das bedeutet, dass meistens noch nachgedüngt werden muss, muss man sich dagegen nicht damit rumschlagen, in ein überdüngtes Feld zu säen. Der Effekt wird nur angewendet, wenn gültige Bodenproben vorhanden sind.

Dadurch werden Feldbearbeitungszyklen wie der folgende ermöglicht:

Ernten -> Kalk streuen -> Zwischenfrucht per Direktsaat ausbringen -> Walzen/mulchen (was auch düngt) -> die nächste Frucht direktsäen/-pflanzen -> sich um Unkraut und restlichen Dünger kümmern -> und so weiter

Es wird empfohlen, regelmäßiges Pflügen auszuschalten; Steine können aktiviert bleiben, da keine Bodenbearbeitungsgeräte verwendet werden.

Für ein möglichst realitätsnahes Erlebnis wird der Precision Farming DLC und die Mod "Crop Rotation" (verfügbar auf Github) empfohlen.

Falls Bugs auftreten, erstellt bitte ein Ticket in meinem GitHub repository.

Besonderen Dank an Matthias, FS Gentleman und Cookie Cat für Tips und Ideen, durch die diese Mod möglich wurde.

Changelog:

v1.0.0.8:
- Problem behoben, durch das die Saatmenge in manchen Mod- und Karten-Konstellationen extrem hoch werden konnte.

v1.0.0.7:
- Mod Konflikt mit LFHA ForageOptima Standard behoben. Wenn diese Mod benutzt wird, wird jedoch Unkrautunterdrückung abgeschaltet, da die Mod allgemein lua Fehler beim Beseitigen von Unkraut auslöst.

v1.0.0.6:
- Unkraut-Unterdrückung sollte nun korrekt funktionieren. Bisher waren zwar keine Unkräuter sichtbar, aber die Unkraut-Ansicht in der Karte hat noch welche angezeigt.

v1.0.0.5:
- Fehler behoben, durch den die Felderzeugung mit Direktsaatmaschinen falsch herum funktionierte

v1.0.0.4:
- Fehler behoben, der auftrat, wenn Precision Farming nicht im Mod Ordner war
- Method "set/getLimitToField" nach "set/getLimitSeederToField" umbenannt, um die Wahrscheinlichkeit für Mod Konflikte zu reduzieren

v1.0.0.3:
- Problem behoben, durch das die Funktion zur Felderzeugung nicht in Wiesen funktioniert

v1.0.0.2:
- Kompatibilitätsprobleme mit der "Grubber Felderstellung" Mod behoben
]]></de>
    </description>
    
    <multiplayer supported="true" />

    <iconFilename>icon_ConservationAgriculture.dds</iconFilename>

    <extraSourceFiles>
        <sourceFile filename="scripts/settings/CASettings.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/settings/CASettingsRepository.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/settings/RollerCrimpingData.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/specializations/CoverCropUtils.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/events/CASettingsChangeEvent.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/events/SowingMachineLimitToFieldEvent.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/ui/CASettingsGUI.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/ConservationAgriculture.lua" />
    </extraSourceFiles>

    <l10n filenamePrefix="i18n/locale" />
</modDesc>
